.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--The-Lost-Prince:

Потерянный Принц (`The Lost Prince <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=96>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Лорд Меланхолии (The Melancholy Lord)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`Н`

Потерянный Принц - Старейший одиночества, печали и забытых вещей, он проводит большую часть своего времени размышляя в тронном зале своей разрушающейся башни.
Хотя его точное происхождение является предметом горячих споров, известно, что Потерянный Принц родом не из Первого Мира.
Лорд Меланхолии не говорит о своем доме, да и вообще не говорит много, так как он склонен к приступам депрессии, достаточно сильным, чтобы они вытягивают цвет из окружения и заставляют его избранный ближний круг уважительно молчать.
Выглядящий как изможденный, бледный человек, одетый в черный наряд, у Потерянного Принца яркие красные руны на лбу и тыльной стороне рук.
Он осторожно нейтрален в отношении планов других Старейших, что делает его мнение и благосклонность особенно ценными.


**Эдикты**: Помогать тем, кто в депрессии; носить мрачную одежду; сохранять нейтралитет; размышлять о прошлом

**Анафема**: Бросать кого-то, у кого нет семьи; взять на себя общественное признание за свои добрые дела

**Мировоззрение последователей**: НД, Н (NG, N)

**Царство**: Рушащаяся Башня (Первый Мир)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 78


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Интеллект или Мудрость

**Божественный навык**: Общество

**Предпочитаемое оружие**: посох

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/repose`,
:doc:`/lost_omens/Domain/sorrow`,
:doc:`/lost_omens/Domain/vigil`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Soothe`
| **4-й**: :ref:`spell--m--Modify-Memory`
| **5-й**: :ref:`spell--c--Crushing-Despair`





.. include:: /helpers/actions.rst